逾萬四官津學生退學 明年退學潮更嚴重

社會事件及新冠疫情雙重夾擊，學界早傳本港掀起移民退學潮。《星島日報》統計發現，全港官津中小學本學年就讀學生流失逾一萬四千人，佔整體百分之二點三，創至少五年新高。小學流失近四千九百人，較上一學年急增二十二倍；中學退學人數一如以往相對較多，達九千二百人，亦較上學年多一千六百人。有小學校長指，不少家長對本港未來發展感憂心和失信心，料明年退學潮更甚。記者 李咏潼

教育局向立法會財委會提交書面答覆，披露最新二○/二一學年，全港中、小學各區和各級的學生人數。《星島》統計新舊兩個學年，官立、津貼和直資學校同一批就讀學生人數變化，發現本學年流失逾一萬四千人，創至少五年新高；以全港上述類別學校，學生總人數逾六十一萬人計算，流失率達百分之二點三，較上學年的百分之一點三多一個百分點。

其中，小學本學年就讀小二至小六的學生人數為二十六萬多人，惟上學年小一至小五，即理應屬同一批學生的人數則有二十六萬五千人，換言之流失四千九百人，較一九/二○學年僅二百多人退學，急增二十二倍。中學方面，全港每年均有至少數千人退學，但本學年就讀中二至中六的學生人數為二十四萬七千多人，較上學年中一至中五的二十五萬六千多人，流失人數近九千二百人，情況亦較去年嚴峻。

小學生退學急增22倍

資助小學校長會名譽主席張勇邦分析，過去兩年，本港社會事件、政治環境和教育改革一系列變化，不論哪一政見立場的家長，都對本港未來發展感憂心和失信心，「有能力走的都會走，暫時不走的也會為子女轉往國際學校，為移民作準備。」又認為本港政府、立法會即將換屆，將掀起下一波影響，今年退學潮仍未見頂，明年情況或更甚。

不過，張勇邦坦言以全港近五百所官津小學計算，即平均每校流失約十名學生，數字未見十分嚴重，認為小學各級出現因學生減少而縮班的數量有限，「反而若升小生源因退學潮驟減，以及疫情令跨境生未能來港升學，對學校開班影響較大。」他相信退學潮對名校影響較大，基層或弱勢的學校學生流轉情況反而不多，並指今年該校有小六生在自行收生階段獲傳統名校取錄，但家長寧選擇相對名氣不大、但設國際文憑（IB）學制的直資學校，「可見中學取錄中一生情況更為嚴峻。」

有冇家長係因為唔捨得層樓，所以要子女繼續喺香港受爱国主义教育？

要走好快d走
遲d走唔到

以全港上述類別學校，學生總人數逾六十一萬人計算，流失率達百分之二點三，較上學年的百分之一點三多一個百分點。

咁少 驚西咩

林鄭：睇唔到有大量學生退學

唔驚呀驚，定啲嚟定啲嚟，樓價GOGOGO

未計讀私校同國際學校嗰批，不過嗰批有錢，唔使埋樓都走得，長hold間樓收租，驚西咩

有d錢嘅就算依家未走
都送定仔女去外國讀書
今時今日已經對香港教育無晒信心

今年都係第一年，移民勇士未太多

但之後2-3年當有親朋落咗地後，正常會扯走更加多人走

小學流失四千九百人
當一班30人即係無咗163班，一間小學小一到小六 大約30班左右 即係無咗5間小學

好誇張呢個數應該只係目前統計，之後一定更加多

執左啲小學可以起樓
政府又贏

安排大量支那學生來港

到時就可以話跨境生唔係落嚟搶學位，係嚟拯救收生不足問題

林鄭：一定係去哂大灣區讀

留港正一藍屍

韓林兒一到房屋台，所有討論的人便都看着他笑，有的叫道，「韓林兒，你媽咪層樓賣左未啊了！」他不回答，對櫃裏說，「手足要移民，成功賣樓了。」便POST出幾條LINKS。他們又故意的高聲嚷道，「你一定又同人家打賭走數啦！」韓林兒睜大眼睛說，「你怎麼這樣憑空汚人清白……」「什麼清白？我前天親眼見你同人家討論打賭，俾人吊着打。」韓林兒便漲紅了臉，額上的青筋條條綻出，爭辯道，「CCL不能算數……FAKE INDEX！……地產商督嘅數，能算數麼？」接連便是難懂的話，什麼「CCL」，什麼「CCI」之類，引得衆人都鬨笑起來：店內外充滿了快活的空氣。

有好多等暑假先走

讀pgde果批

支持轉國際學校

香港樓價只會升不會跌 駁唔駁到吖柒頭皮

不論哪一政見立場的家長，都對本港未來發展感憂心和失信心

多謝你花咁多時間幫小弟填充

唔係勇士唔多 只係搞唔切

下年可能唔公布呢個stat

見到洗腦教育，為仔女好既一定走啦
真係想變小粉紅咩

香港樓價全球數一數二，生活指數又係最高果幾個
去邊度都係會提升到生活質素

其實好多跨境生退學個數先咁大
雖然話疫情過後會通關
但有啲情況未必會逆轉

下年疫情無咁犀利先黎料

學生走老師唔走咩

參考97前d人移民加拿大，一個先鋒家庭過去，然後扯4-5個親朋家庭過去

睇唔到有香港人反對自己

應該無 層樓賣到咁多錢有啲錢嘅都賣樓走咗睇下復活節長假走咗幾多人

明明政府話有黨安法就冇事㗎喎

係得heading第一句先話同新冠疫情有關，混淆視聽

因為走晒

又話有國安法唔怕?

無錯呀 我屋企一個family過左去 宜家有另外三個今年年中年尾走埋

Gov: 都未過一半 點叫大量？

今年咁撚樣都咁多人走 其實唔少啦

不過唔驚 樓價一定升 歲月靜好

明明有國安法, 點解要退學

香港呢d叫圈養

學生退學又關肺炎事
肺炎就唔洗讀咩

扯係咩意思 唔係都係各自申請嘅咩

連登仔又會笑話走到得佢同看更

啲老師愈黎愈得閒, 返到去都無學生教

跨境學童係唔會退學㗎
喺深圳冇戶籍 冇學返 所以點都會留住香港嘅學位 最多唔返學

如果你係加拿大無親戚朋友，你唔會好大決心走住

但如果你有熟人已經喺果邊，你會更加安心走，因為容易搵到照應去落腳，“扯”就係呢個意思。

有生仔嘅走 冇生仔走唔到嘅唔生住

相信有料既人都會選擇離開
之後呢個地方會越黎越難搞，有得走既真係好走啦，去搵個起碼生活到既國家

咁啲親戚都算幾熟 真係會落手落腳幫手

教育界講左咁多年爆煲終於爆煲

遲啲真係普通話教學

林鄭話冇移民潮喎, 班廢青係咪自己退學做隱青咋
林鄭可否講兩句

連登表示根本冇人移民，個個都得個諗字

有親戚已經將佢三個小朋友送回英國

我老母唔識外地語言
驚生活唔到所以唔願走
最重要既係佢係藍絲
真愛港愛國愛tvb

係佢地逼人走，冇計

林鄭：有都係黑暴逼到人退學

其實無關係，留返層樓係到收租走都得

仲玩香港樓都弱鳩智，yield又低升得又慢，就快連稅低呢個優勢都無埋，仲要面對前所未有政治風險，買海外樓好過啦

如果到時仲有得走

應該係未供完樓

真係好有97前個feel, 樓市係咁升，移民班人個個套現疊水走

但樓爆就一定唔會，搵唔到導火線觸發人踩人

未供完都可以賣架啫

仲唔走咩唔愛國會記缺點

返大陸讀啫

手頭緊咪賣樓走人
鬆動既咪就咁走人，港樓留返收租

應該玩唔到呢一步，人唔俾走即係錢都唔俾走

真係乜都走唔到既話，全個香港一齊仆街

777:快d走，咪撚阻住我移入大灣高質子民

大把後生 所謂黃 買樓 投香港信心一票

同意。

一年才得2.3%根本影響好細

老人家走唔走都無所謂
反正佢都唔care自由民主, 佢地都洗晒腦無得再洗
不過有朋友生左小朋友都唔走
我諗佢地真係想個仔講普通話做藍絲

好難講，如果太多人走，一定會有野做。法例已經準備好，睇下幾時用

其實唔會，一來港樓繼續收租要俾物業稅無得用PA ，二來uk 再收income tax 同cgt，好多人都賣哂乾乾淨淨咁走

講得出呢句肯定你無樓。

國安日公布呢啲，星島係咪作反

咁正常都係清晒香港野走既
唔洗再搞咁多野

賴社會事件

同埋港樓呢一刻唔值得投資，7除8扣隨時要每月倒貼

親, 97年後咪樓爆囉, 仲要一跌跌足6年, 樓價跌左7成

咁𨶙多？

清理黃絲樓市gogogo
實現习总贏兩次精神

去外國未必教到書

估唔到唔係私立都走咁多

當年過度借貸，利率又高

而家買得都供得起既，又低息

又打稻草人 早十年買樓就話等升姐

經歷過去兩年仲入市接火棒 咁叫黃？

退多一萬步 黃就可以吸風飲露 練仙阿？

黃你老母咩 藍屍aa狗

你識唔識嫁 係大陸無戶籍學藉佢讀條毛咩
洗濕咗個頭嫁啦 仲點退？ 根本無機制處理 依個問題講咗幾年啦

港共真係wfc
正苦做官既有邊個唔係打算做完自己任期賺夠就算?
個社會發生緊咩事 有咩需要
根本就唔係佢地考慮之中

Bno visa 實行後第一個暑假都未到.....

小學到

叫佢哋捐612即刻扮聽唔到

係 供斷比率又高
但可以話香港樓唔會大升大跌
因為無人會再炒香港樓 香港經濟又衰退緊
想再有啲咩升幅都好難

係 要走就快

當年點同，仲要成個亞洲都冧市，大陸又未經濟發展，成個市日日都冇新資金起色（除左2000年科網嗰期）

教到
補返個實習就得

火藥已有 導火線往往令人意外
唔使急

點會教唔到 特別教STEM個班係最吃香

房屋台有幾多AA心照啦
今次移民潮唔係講笑

鄭月娥：中國山區兒童有書讀了

仲未計等9月開學走個批

你同人講喺香港教stem
想去外國做番本行

你都on9 大把後生plan緊點走就真

仲係到同你買樓？

到時咪殺校/品格審查裁員

你知唔知 今年台灣報教育系碩/博士係睇緊呢樣

藍既驚咩呀
而家贏到開巷啦
勇武既可以斬人 和理非既可以篤哂d老師出黎 爆買360 支持tvb
點解咁都要走呀

遲d歐美武漢肺炎無咁勁開關隨時仲多人走

有錢都走啦

我唔係質疑做呢行移唔移到民
我係質疑香港科研人才已經唔算多
唔去做科研走去教嗰班人質素究竟係點

我見過個d都係用填鴨式咁教stem
真係好無意義

懷疑呢篇野犯左國安
鼓勵人走

條友盲既
乜都睇唔到

香港有幾多科研你做
Top嘅去哂外國先有得發展

事實上香港教stem嗰班唔失禮

呢點就真係要睇返教個個人本身係咩質素

但對台灣來講 STEM仲係一樣好新嘅嘢

不過佢地都要人過去讀返相關嘅文憑 先有得出嚟教

我媽咪上個月賣咗樓

成班行外人係咁講教書出到去冇得撈
英美只要你英文Ok係極吃香 因為當地缺少專科專教老師 好多老師係純教育系就要教science
另外就係華人教師出名操成績 睇PISA TIMSS就知
好多名校係想用呢個做宣傳
第三就係做返華人生意都夠

宜家每間學校都走緊老師 校長腳都震埋

用柒婆plan買樓嘅，跌少少就變負資產

直接變大陸
2 ，3萬蚊呎既樓 真係搵鬼買

而家美國佬都可能冧市喎，「樓市幾時冧」最近成為最多美國人搜尋嘅google 辭

房屋台

呢樣真
就算幾年前，教stem都可以技術移民

我都希望香港人出到去會成功

係一定會， 而家有狗果d 飛唔到

走得好

退學係咪計埋轉校嗰啲？

房屋台：樓價高生活質素先高

要不是每日150蝗蟲移民，香港早完蛋了

唔知佢點計

但學校會知佢咩原因退學 呢樣無得呃人

中產交稅最多嗰班走晒，得番日日150個落嚟咬老綜嗰班，黨唔驚有鬼。以咁嘅走勢，今年內移民要港共審批完先准走。

咁仲需唔需要生產咁多老師

屌你老母講事實都比人負評

香港啲樓價賣完去外國住到豪宅啦

仲唔走咩 阿局腸都識叫個仔去加入外國勢力 你留個仔係度做黨衛兵？

有錢洗你擔心咩
擔心下其他香港人好過啦。

當年全球都股樓全爆 關咩移民事

會有更多大陸西落黎讀書 一齊做大灣區人

咁當然唔同,
當時夠冇人估到金融風暴, 8萬5, SARS啦

宜家就有武漢肺炎, 高失業, 移民潮
咁睇係咪只差最後一根稻草呢?

過埋武肺仲多 肯定

識好多人反而為仔女賣樓走

萬四個家庭 x2 都28000人

大撚把

台灣靠STEM起家，出產咗勁多STEM elite
佢哋唔需要一個特別嘅curriculum去教STEM，本身數理課程同基礎夠哂扎實
剩係中小學課程唔比用calculator已經贏幾條街，香港教育根本冇可能做到

藍絲走咗都要舉報佢

無人走無人走

最少加州矽谷果邊應該唔係
我聽我舅父講，佢美國人黎
佢話我地堆親戚之前就係有一個堅持要做老師
但最尾連搬出去住能力都無
差d搞到要瞓街
我舅父話老師係美國(指中小學果d)唔太吃香
大學老師另計
其他國家就唔知

做得好

又係鳩吹唔抹嘴

PISA 全世界公認最有權威嘅數理測試
香港輸幾條街？

有咩唔明有個熟人問下

因為供過於求？

我全家美國人添
Detroit Chicago Boston 都有親戚
個個都叫我去教
我每年都會去MIT到 個到local science teachers 好多都唔係science bachelor
吃香係指人工 US HS teacher 人工得香港一半左右

Sorry 錯圖

識幾個就算移民都擺層樓係香港收租
以目前租金回報黎講邊有得輸

怪獸家長向世界出發

租金不斷下跌緊喎

絕對有
屋企人有綠卡死都唔肯賣樓移民

武肺都走萬四，好返d之後唔敢想像

淨係今日官校派一大堆愛國教材
國際學校無已經值得轉
以前可能家長只係想小朋友輕鬆啲學習
又或者學好啲英文for去外國讀書
宜家加多樣防洗腦

呢啲test就算把啦
韓國519 香港517 台灣516 澳門544
印度/俄羅斯入唔到top 20
可信性同QS ranking NUS>Princeton差唔多

開晒比中國學生入黎啦
連中文科都剩係考閱讀寫作
差在幾時提供埋殘體字試卷

不少家長對本港未來發展感憂心和失信心

屌你咩，唔係有國安法保障咩？

PISA 唔係百分百準確
頭三名地區/國家，出左幾多個諾貝爾獎？
高分的學生，有幾多有創造力？
中國學生適合做RA，同偷人技術
理論物理學研究範疇得啖笑

跨境學童？

好多等下年暑假先走

靜啦
靜靜雞咁贏唔得嘅

小學生角色扮演重現831事件

加速溝淡港人比例

而家香港教育都搞成咁
有得揀可能大陸家長都想個細路喺上面讀好過，反正都差唔多，仲慳返路程唔使咁頻撲

睇完今日班警曱教小朋友揸槍入黨鐵射市民，再唔走遲d班細路應該會攞槍射自己老豆老母

英國教stem係shortage list

我因為未考到個牌
出年先有資格考，考完等批最快都大半年

真係呢2～3年走

Pgde最多都係蝕一兩年時間同幾萬學費 BED個班先大鑊

我朋友做教小朋友教游水
個個月都話有學生離開香港
簡直胡言亂語無中生有

大英帝國萬萬歲

今日究竟會嚇走幾多人？

咁易嚇走
行得正企得正驚咩
大家都係愛國份子

被中共洗多兩年腦，第日好似《十年》咁鬥天鬥地鬥父母

走呀

即係生育率又移民
啲一般般或者口碑差嘅學校好快會收生不足

明明國家已經安全啦
假新聞

你當班藍絲真係傻既咩
香港所有制度都玩撚爛晒
佢地仲留係香港做咩
靜靜地拎bno移民走撚晒啦

睇到出面報道仲話有移民回流朝
人唔笑比狗吠

咁有樓係手果班唔一定係去uk

On9
層樓重要定仔女重要

笑左
好有佢風格

教師同校長走先恐怖

我女學校走3個教師1科主任同校長

校長明明定好5年計劃
突然請辭

6億以上人月入2千
加上外國大力制裁 幾乎係無咩可能翻身
就算打仗都唔見到有人幫中共做替死鬼

會唔會有部份係班蝗落唔到嚟返學
索性返大陸讀

其實internet年代 已經唔係咁重要
冇屋住都可以住酒店 又唔會瞓街
心理作用就有嘅

仲 唔 走 ？

我媽上個月買左幾間獨立屋

房屋台嗰班唔識買海外樓架淨係識吹奏港樓架咋

遲啲大量引入大陸學童喇，驚西

大家好似好開心咁講到有份一齊移民退學